% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=098db&id=2N20-3&n=5&d=10&s=3&s2=8&s3=15
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{enumerate}
	\item Quel est le plus grand reste possible dans une division euclidienne par $4$ ?
	\item On a $\nombre{30914}=92\times 336 +2$. 
	Écrire le quotient et le reste de la division euclidienne de $\nombre{30914}$ par $92$.
	\item Les trois divisions euclidiennes suivantes sont exactes : \\
	$\nombre{481} = 37\times 13+0$\\
	$\nombre{481} = 38\times 12+25$\\
	$\nombre{481} = 36\times 13+13$\\
	Sans calculer, dire si les nombres  $37$; $38$ ;  $36$ sont des diviseurs de $481$. Justifier.
	\item Après avoir testé avec la calculatrice, compléter chaque phrase avec "est un diviseur de" ou "est un multiple de" ou "n'est ni un diviseur, ni un multiple de".\\
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	$713$ $\ldots\ldots\ldots\ldots$ $\nombre{3565}$	\\
	$2760$ $\ldots\ldots\ldots\ldots$ $\nombre{690}$	\\
	$148$ $\ldots\ldots\ldots\ldots$ $\nombre{294}$	\\
	$741$ $\ldots\ldots\ldots\ldots$ $\nombre{4446}$	\\
	$80$ $\ldots\ldots\ldots\ldots$ $\nombre{212}$	\\
	$4790$ $\ldots\ldots\ldots\ldots$ $\nombre{958}$	
	\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\begin{center}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=098db&id=2N20-3&n=5&d=10&s=3&s2=8&s3=15&alea=rbbB&cd=0&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=02110}
\end{center}
\end{minipage}
	\item Écrire la liste de tous les diviseurs de 935.
\end{enumerate}
\end{exercice}




    

\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}